## Stylelint dla Magento 2
Ponizej znajduja sie podstawowe informacje na temat Stylelinta.

- Dokumentacja - https://stylelint.io/user-guide/get-started
- Stylelint Order Property - https://github.com/hudochenkov/stylelint-order
- Codding Standar Magento 2 - https://devdocs.magento.com/guides/v2.4/coding-standards/code-standard-less.html
- Rulset Magento 2 - https://gist.github.com/rossmc/d318212e79ccbebc9852e09a7c970d92


## Instalacja
Aby dodac obsluge Stylelinta do Magento, należy doinstalować do NPM następujące pakiety:
```
npm install grunt-stylelint stylelint stylelint-order --save-dev
```

Następnie należy utworzyć taska w:
```
dev/tools/grunt/tasks/stylelint.js
```

Konfiguracja taska:
```
dev/tools/grunt/configs/stylelint.js
```

Dla `dev/tools/grunt/configs/path.js` należy dodać zmienną `frontend` ze ścieżką do folderu z szablonem:
```json
    less: {
        ...
        frontend: 'app/design/frontend/Theme/'
    },
```

Globalna konfiguracja reguł Stylelinta dla Magento 2 jest dostepna w pliku `.stylelintrc`, który zawiera:
```json5
{
    "plugins": [
        "stylelint-order"
    ],
    "rules": {
        "order/properties-alphabetical-order": [
            true,
            { "disableFix": true }
        ],

        "indentation": 4,
        "block-opening-brace-space-before": "always",
        "block-opening-brace-newline-after": "always",
        "block-closing-brace-newline-before": "always",
        "selector-list-comma-newline-after": "always",
        "string-quotes": "single",
        "selector-combinator-space-after": "always",
        "selector-combinator-space-before": "always",
        "declaration-block-semicolon-newline-after": "always",
        "declaration-colon-space-after": "always",
        "declaration-colon-space-before": "never",
        "rule-empty-line-before": [ "always", {
            "except": ["first-nested"],
            "ignore": ["after-comment"]
        } ],
        "declaration-block-trailing-semicolon":"always",
        "no-extra-semicolons": true,
        "declaration-block-semicolon-space-before": "never",
        "declaration-no-important": true,
        "comment-empty-line-before": "always",
        "comment-whitespace-inside": "always",
        "comment-no-empty": true,
        "selector-max-id": 0,
        "selector-class-pattern": "^_?[a-z0-9]+(-[a-z0-9]+)*$",
        "selector-type-case": "lower",
        "max-nesting-depth": 7,
        "length-zero-no-unit": true,
        "number-leading-zero": "never",
        "unit-case": "lower",
        "color-hex-case": "lower",
        "color-no-invalid-hex": true,
        "color-hex-length": "short",
        "block-no-empty": true,
        "max-empty-lines": 2,
        "unit-allowed-list": ["rem", "%", "s", "fr"]
    }
}
```


Globalne ignorowanie folderów i niektórych ścieżek:
```
**/Magento_*/**
**/Smile_*/**
**/Yotpo_*/**
**/Vertex_*/**
**/MSP_*/**
**/Klarna_Kp/**
**/css/source/variables/**
**/pub/static/**
```
Znajduje się w pliku `.stylelintignore`


##Użytkowanie
Wszystkie komendy wykonujemy lokalnie na kontenerze z aplikacją - przed zrealizowaniem commita do repozytorium.

Korzystanie z taska można realizować na dwa sposoby:

- Weryfikacja całego folderu z szablonem i wszystkich plików
- Weryfikacja pojedyńczego modułu/grupy plików

Skanowanie wszystkich plików .less wykonujemy komendą:
```shell
grunt stylelint
```

Skanowanie pojedynczych plików lub grup plików w folderze wykonujemy:
```shell
grunt stylelint --only-once-less="app/design/frontend/Theme/base/web/css/source/extend/_modals_extend.less"

```

Powyższy parametr można też odnieść do grupy plików w danym module:
```shell
grunt stylelint --only-once-less="app/design/frontend/Theme/base/Module_Agreements/web/css/**/*.less"
```

 
